前綫必須科學常識: 如何分辨風向

最近好多手足留意風向問題，我就講下同風向有關嘅基本常識。

上風、下風
首先要分別上風upwind 、下風downwind。下圖清楚睇到，氣體會由上風位置流向下風位置，所以緊記上風係有利位置。對陣時儘量選擇上風位(即係逆風而行)！退守、前進、集結都儘量向上風位！

如何分辨風向
初級: 留意任何隨風飄動嘅物件，例如旗幟、樹枝、晾衫、頭髮。
網上可以揾到簡易風向儀嘅製作方法。不過我建議最簡單方式，就係黐一條幼綿繩喺遮頭，舉起把遮，觀察綿繩擺動就可以知道風向。

進階: 有經驗嘅人，例如帆船舵手，係可以用臉頰感受風向。一般人都可以練習到呢個技巧。首先企定，頭左右擰，直至感受到風由正面吹落自己塊面，或聽到耳邊有呼呼聲，咁呢個就係風吹嚟嘅方向，你向前行就係行向上風位置。

諗到再講。

Push

我有個方法仲簡單

開天文台app就睇到

圓點係箭頭，尾巴代表風速，愈多尾風速愈高

個要注意風向會隨地形變化，尤其係市區樓宇之間嘅流動會有好大變化，可以同海邊/高地完全唔同

推

可以點update?

但前線無物資，一人一個豬咀同眼罩，仲會怕？

[請廣傳]幫幫最前線嘅朋友

懶人包

辨風向好重要，推

[置頂]防暴戰術圖文分析，前線入來睇

未必準 高樓大廈都有影響

用紙巾測風向最方便

巷戰有風洞效應
實地搵D輕飄飄既野度風向又唔係難

BTW,行山屙尿都要睇風向啦
唔係唔識下話?